<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>
  <!--The following translations were generated by https://www.deepl.com/-->
  <!-- EN: chest-deep moving water -->
  <sd_bridges_ChestDeepMovingWater.label>de l'eau en mouvement jusqu'à la poitrine</sd_bridges_ChestDeepMovingWater.label>
  <!-- EN: Welcome to the Deep. This can be placed on shallow moving water. It is impassable!\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_ChestDeepMovingWater.description>Bienvenue dans les profondeurs. Ceci peut être placé sur des eaux peu profondes et en mouvement. Il est infranchissable !
	
	Il peut être enlevé avec la commande remove floor pour restaurer le terrain par défaut de la carte. L'exception est que les eaux profondes originales deviennent du sable lorsque l'on retire les sols qui les recouvrent.</sd_bridges_ChestDeepMovingWater.description>
  <!-- EN: deep water -->
  <sd_bridges_DeepWater.label>eau profonde</sd_bridges_DeepWater.label>
  <!-- EN: Welcome to the Deep. This can be placed on shallow water. It is impassable!\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_DeepWater.description>Bienvenue dans les profondeurs. Ceci peut être placé sur des eaux peu profondes. Il est infranchissable !
	
	Il peut être enlevé avec la commande remove floor pour restaurer le terrain par défaut de la carte. L'exception est que les eaux profondes originales deviennent du sable lorsque l'on retire les sols qui les recouvrent.</sd_bridges_DeepWater.description>
  <!-- EN: dig up water -->
  <sd_bridges_DigUpWater.label>creuser de l'eau</sd_bridges_DigUpWater.label>
  <!-- EN: You colonists will prepare terrain to later terraform it to watertiles. Will create mudy terrain to convert it to shallow water later on.\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_DigUpWater.description>Vous, les colons, allez préparer le terrain pour le terraformer plus tard en carreaux d'eau. Ils créeront des terrains boueux pour les convertir plus tard en eaux peu profondes.
	
	Ces terrains peuvent être supprimés à l'aide de la commande remove floor afin de rétablir le terrain par défaut de la carte. L'exception est que les eaux profondes originales deviendront du sable lorsque vous enlèverez les sols qui les recouvrent.</sd_bridges_DigUpWater.description>
  <!-- EN: foundation base -->
  <sd_bridges_FundamentBase.label>base de fondation</sd_bridges_FundamentBase.label>
  <!-- EN: Build a foundation base to quickly put up a bridge or build a platform. Can only be placed on shallow water or mud.\n	\n	It will slow pawns down if they walk over it. Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. Foundation material can be produced at the stonecutters or machiniong table. -->
  <sd_bridges_FundamentBase.description>Construisez une base de fondation pour construire rapidement un pont ou une plateforme. Ne peut être placé que sur de l'eau peu profonde ou de la boue.
	
	Il ralentira les pions s'ils marchent dessus. Elle peut être retirée avec l'ordre "remove floor" pour restaurer le terrain par défaut de la carte. L'exception est l'eau profonde originale qui devient du sable lorsque l'on retire les sols qui la recouvrent. Les fondations peuvent être fabriquées à la table de taille de pierre ou d'usinage.</sd_bridges_FundamentBase.description>
  <!-- EN: Marsh -->
  <sd_bridges_MarshWater.label>Marais</sd_bridges_MarshWater.label>
  <!-- EN: The marsh makes it hard to walk for your enemies. This can be placed on mud/shallow water terrain or marsh tiles. It can not be placed on deep water. Marsh will slow pawns down if they walk over it.\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_MarshWater.description>Le marais rend la marche difficile pour vos ennemis. Ce pont peut être placé sur un terrain de boue/eau peu profonde ou sur des tuiles de marais. Il ne peut pas être placé sur des eaux profondes. Le marais ralentit les pions s'ils marchent dessus.
	
	Il peut être supprimé à l'aide de la commande remove floor pour rétablir le terrain par défaut de la carte. L'exception est que les eaux profondes originales deviennent du sable lorsque l'on retire les sols qui les recouvrent.</sd_bridges_MarshWater.description>
  <!-- EN: platform -->
  <sd_bridges_platform.label>plateforme</sd_bridges_platform.label>
  <!-- EN: Produces a solid floortile capable of supporting heavy structures. Can only be placed on a foundation base. Takes a lot of work to make.\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. Foundation material can be produced at the stonecutters or machiniong table. -->
  <sd_bridges_platform.description>Produit un carrelage solide capable de supporter des structures lourdes. Ne peut être placé que sur une base de fondation. Sa fabrication demande beaucoup de travail.
	
	Peut être enlevé avec la commande remove floor pour restaurer le terrain par défaut de la carte. L'exception est l'eau profonde originale qui devient du sable lorsque l'on retire les sols qui la recouvrent. Les matériaux de fondation peuvent être produits à la table de taille de pierre ou d'usinage.</sd_bridges_platform.description>
  <!-- EN: shallow moving water -->
  <sd_bridges_ShallowMovingWater.label>eau en mouvement peu profonde</sd_bridges_ShallowMovingWater.label>
  <!-- EN: The shallowest of moving waters. This can be placed on mud/marsh terrain or on foundation bases to convert them back to shallow water tiles. Shallow water will slow pawns down if they walk over it.\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_ShallowMovingWater.description>Les eaux en mouvement les moins profondes. Elle peut être placée sur un terrain boueux ou marécageux ou sur des fondations pour les convertir en tuiles d'eau peu profonde. Les eaux peu profondes ralentissent les pions s'ils marchent dessus.
	
	Elle peut être supprimée à l'aide de l'ordre "remove floor" pour rétablir le terrain par défaut de la carte. L'exception est l'eau profonde originale qui devient du sable lorsqu'on enlève les sols qui la recouvrent.</sd_bridges_ShallowMovingWater.description>
  <!-- EN: shallow water -->
  <sd_bridges_ShallowWater.label>eau peu profonde</sd_bridges_ShallowWater.label>
  <!-- EN: The shallowest of waters. This can be placed on mud/marsh terrain or on foundation bases to convert them back to shallow water tiles. Shallow water will slow pawns down if they walk over it.\n	\n	Can be removed with the remove floor order to restore the default map terrain. The exception is original deep water will become sand when removing floors over it. -->
  <sd_bridges_ShallowWater.description>Les eaux les moins profondes. Il peut être placé sur un terrain boueux ou marécageux ou sur des fondations pour les convertir en tuiles d'eau peu profonde. Les eaux peu profondes ralentissent les pions s'ils marchent dessus.
	
	Elle peut être supprimée à l'aide de l'ordre de suppression du sol pour rétablir le terrain par défaut de la carte. L'exception est l'eau profonde originale qui devient du sable lorsqu'on enlève les sols qui la recouvrent.</sd_bridges_ShallowWater.description>
</LanguageData>
